慢必私人檢控 施襲疑犯郭偉强不認罪

節錄

慢必私人檢控 施襲疑犯郭偉强不認罪

【本報訊】立法會內務委員會早前選舉主席鬧爭議，其間人民力量議員「慢必」陳志全遭工聯會郭偉强拖行。陳志全事後提出私人檢控，控告郭偉强普通襲擊。一直知悉案件及收齊文件的律政司，上周五突然要求再次押後案件，以考慮是否介入訴訟。案件昨日再訊，陳一方認為律政司此舉屬不合理拖延，裁判官亦指律政司缺乏有力論據，拒絕押後，並按程序要求郭答辯。郭不認罪，案件押後至11月9日作審前覆核。

■被告郭偉强（左）昨否認襲擊陳志全，由多名穿白衣人士陪同離開。

官：律政司申押後欠論據

陳志全庭外表示感謝法庭維持原有安排，又指律政司遲遲未決定是否介入，「扭扭擰擰」，質疑居心何在。陳自言已作最壞打算和心理準備，律政司可隨時介入並撤銷檢控，甚至有可能「原告變被告」。他直指郭在眾目睽睽下犯案，但警方和律政司卻不跟進兼拖延檢控，影響法治。

被告郭偉强昨於庭上答辯前，律政司代表向法庭表示仍未決定是否介入案件，。。。。。。。

主任裁判官羅德泉考慮後，認為律政司只是片面提出需要更多時間，未能詳細。。。。。。。

郭否認今年5月8日在中環立法會綜合大樓一號會議室犯案。控方將傳召陳。。。。。。。

案件編號：ESS12249/20

■陳志全批評律政司多番無理拖延。

Pineapple 強